Экранирование -- это способ заключения в кавычки одиночного символа. Экранирующий (escape) символ (\) сообщает интерпретатору, что следующий за ним символ должен восприниматься как обычный символ.
Этот обратный слеш используется для того чтобы экранировать запрещенные символы. То есть, заставить строку содержать тот символ, который она иным способом содержать не может. В частности, если вы хотите использовать апостроф в своей строке, и вы используете такой же апостроф (одинарную кавычку) для обозначения этой строки, то у вас ничего не выйдет. У вас строка получится из 2 символов, а здесь получится какой-то мусор и ничего из этого не сработает, потому что вы открыли кавычку, закрыли кавычку, потом вписали что-то непонятное и снова закрыли кавычку. Эта строка будет ошибочной. Если вам нужно вписать апостроф или какой-то другой запрещенный символ, или какой-то технический символ, то нужно использовать обратный слеш. Следующий символ не будет интерпретирован, как что-то в языке, он будет интерпретирован, как что-то внутри этой строки. Такое совершенно нормально сработает и, естественно, когда вы будете выводить эту строку, слеша не будет, там будет просто апостроф.